 TEI, oder Text Encoding Initiative, ist ein Projekt zur Standardisierung von Texterkennung und -verarbeitung. Es definiert eine Reihe von Regeln und Konventionen für die Codierung textlicher Inhalte, um sie elektronisch verwalten und verteilen zu können.

Hier sind einige wichtige Aspekte von TEI:

1. **Textkodierung:** TEI definiert eine Menge an Elementen und Attribute, die für Textkodierung notwendig sind. Dies schließt alles inbegriffen, was mit der Texterstellung, Bearbeitung und Verarbeitung zu tun hat.
2. **Metadaten:** TEI ermöglicht es, Metadaten über den Text hinzuzufügen, wie zum Beispiel Autor, Titel, Datum oder Beschreibungen von Textstellen.
3. **Structuring:** TEI bietet Möglichkeiten für die Strukturierung von Texten, z.B. in Kapitel, Absätze und Sätze.
4. **Searchability:** Die Codierung von Texten mit TEI ermöglicht eine effiziente Suche nach Textpassagen.
5. **Interoperabilität:** TEI ist kompatibel mit anderen Standards, wie XML und SGML, was die Interoperabilität zwischen unterschiedlichen Systemen erleichtert.

Insgesamt ist TEI ein wichtiges Werkzeug für die Texterkennung, -verarbeitung und -verwaltung und wird in vielen Forschungs- und Projekten in der digitalen Humanities genutzt. Wenn Du Fragen zum Thema TEI hast oder mit ihm arbeiten willst, bin ich da, um Dich zu helfen!